# 单位属性 {docsify-ignore-all} 

单位属性是影响单位行为的一系列数值。除了个别特殊的内置属性，大多数的单位属性实际是由两个数值合并而成。

> 实际值 = 基础值 * (1 + 百分比 / 100)

理解这点，才能明白修改单位的三个api[set]，[get]，[add]内在区别。

``` lua
  -- 获取的是 实际值
  u:get '攻击'
  -- 基础值设置为10，百分比设置为0，实际值(计算结果)为10
  u:set('攻击', 10)
  -- 基础值增加10，百分比不变
  u:add('攻击', 10)
  -- 百分比增加10，基础值不变
  u:add('攻击%', 10)
  -- 会报错
  u:get '攻击%'
  -- 会报错
  u:set('攻击%', 10)
```

此外影响单位属性的还有最大值和最小值，所以实际公式应该为

> 实际值 = min(最大值，max(最小值， 基础值 * (1 + 百分比 / 100)))

不过最大值和最小值并不一定存在，当它不存在时，就不会对单位属性有影响。

``` lua
  u:set('攻击', 100)
  print(u:get '攻击')
  u:set_attribute_max('攻击', 20)
  print(u:get '攻击')
  u:set_attribute_max('攻击')
  print(u:get '攻击')
```

显示的结果为

``` text
100
20
100
```

为了节约网络资源，默认的情况下大多数的属性都不会通知客户端。你可以根据自己的需要选择同步哪些属性，以及用什么[同步方式]。

属性的最大值、最小值和同步方式，都有一个全局的值和单位自己的值。单位的属性只受单位自己的值影响。单位的值在单位创建时，从全局值复制而来。所以修改全局值不会影响已经存在的单位，只会影响之后创建的单位。

幻想编辑器提供了21个内置属性和78个[自定义属性]。其中有16个属性是引擎内置的属性，它们确保了所有的基础设施的正常运作，无法禁用；此外还有5个内置属性是由脚本库以及客户端UI提供支持的属性，当你有能力修改这两部分内容时是可以被移除的。

### 引擎内置属性

#### 攻击
在[伤害结算]中，单位普通攻击的初始伤害等于`攻击`。

#### 护甲
在[伤害结算]中，`护甲`会在[伤害初始化]事件和[伤害开始]事件之间对伤害做一次修正。
+ 当护甲大于0时，每1点护甲可以使单位多承受1%的伤害，此时伤害算法为 
> 最终伤害 = 伤害 / (1 + 护甲 * 0.01)
+ 当护甲小于0时，每1点护甲会使单位受到的伤害提升1%，此时伤害算法为 
> 最终伤害 = 伤害 \* (1 - 护甲 \* 0.01)

#### 生命
在[伤害结算]中，在[伤害前效果]事件之后，受到伤害的单位会被扣除最终伤害数值的`生命`。如果单位因此次扣除生命导致生命变为0或者以下，则会触发[伤害击杀]的结算。

值得注意的是，`生命`与单位是否存活之间没有必然的关系，直接将单位生命设置为0，并不会发生任何事情，只是这个单位在下一次受到伤害会触发[伤害击杀]的结算（判定成功才会死亡）。

+ 单位的生命无法小于0，也无法超过[生命上限]。
+ 百分比无效

#### 生命上限
单位的[生命]无法超过生命上限。

+ 修改生命上限会导致单位的[生命]按比例缩放。

#### 生命恢复
单位每秒会增长的[生命]。
+ 当单位死亡时，该属性会暂时失效。

#### 魔法

技能中需要用到的属性，请参考[技能]中的详细介绍。

+ 单位的魔法无法小于0，也无法超过[魔法上限]。
+ 百分比无效

#### 魔法上限
单位的[魔法]无法超过魔法上限。

+ 修改魔法上限会导致单位的[魔法]按比例缩放。

#### 魔法恢复
单位每秒会增长的[魔法]。
+ 当单位死亡时，该属性会暂时失效。

#### 攻击速度
影响单位[普通攻击]的冷却时间和[普通攻击]的动画表现。

#### 移动速度
单位每秒能移动的距离。

#### 冷却缩减
单位技能冷却时间减少的比例。
+ 该值为`40`表示技能的冷却时间减少`40%`。

#### 减耗
单位技能魔法消耗减少的比例。
+ 该值为`40`表示技能的魔法消耗减少`40%`。

#### 攻击范围
攻击范围总是等价于单位当前[攻击技能]的施法范围。

+ 百分比无效

#### 搜敌范围
这个值决定了[搜敌器]在搜索附近敌人时，搜索范围可以超出[攻击范围]的距离。

#### 视野范围
单位提供视野的范围。请参考[视野]的介绍。

#### 行为限制
[行为限制]虽然作为一个单位属性，但不要使用操作单位属性的api来访问和修改它。请使用它的相关api来操作它。

### 脚本库提供支持的属性

#### 等级
用于[英雄升级]，表示单位的当前等级。

#### 经验
用于[英雄升级]。每当经验大于等于[经验上限]，单位便会提升等级并扣除[经验上限]的经验。

#### 经验上限
用于[英雄升级]。表示单位提升到一下个[等级]所需要的[经验]

#### 技能点
用于[脚本库]学习技能，决定单位是否可以学习技能。学习技能需要消耗技能点。

#### 护盾
用于[伤害结算]，当受到伤害时会先扣除护盾再扣除[生命]。部分类型的血条中会显示为蓝色的进度条。

#### 物品栏
用于[物品]，单位携带的物品数量不会超过物品栏大小。

### 自定义属性

在[Constant]中可以定义自定义属性，提供单位属性的所有基础支持，但没有对这个属性做任何假定和实现，你可以自由地决定它叫什么和干什么。

[生命]: /ac/unit/attribute?id=生命
[生命上限]: /ac/unit/attribute?id=生命上限
[魔法]: /ac/unit/attribute?id=魔法
[魔法上限]: /ac/unit/attribute?id=魔法上限
[攻击范围]: /ac/unit/attribute?id=攻击范围
[经验上限]: /ac/unit/attribute?id=经验上限
[等级]: /ac/unit/attribute?id=等级
[经验]: /ac/unit/attribute?id=经验
[搜敌器]: /ac/api/ai_attack
[行为限制]: /ac/unit/restriction
[同步方式]: /ac/game/同步方式
[视野]: /ac/game/视野
[攻击技能]: /ac/skill/攻击技能
[普通攻击]: /ac/skill/普通攻击
[技能]: /ac/skill/技能
[伤害结算]: /ac/damage/伤害结算
[物品]: /ac/item/

[Constant]: 404
[英雄升级]: /ac/game/英雄升级
[脚本库]: /ac/game/脚本库
[伤害初始化]: 404
[伤害前效果]: 404
[伤害开始]: 404
[伤害击杀]: 404
[自定义属性]: 404

[set]: /ac/api/unit?id=set
[get]: /ac/api/unit?id=get
[add]: /ac/api/unit?id=add
